\begin{enumerate}
\item ¿Qué edad tiene?

Respuesta abierta.

\item Género:
\begin{itemize}
\item[a)] Femenino.
\item[b)]      Masculino.
\end{itemize}
\item Estado civil:
\begin{itemize}
\item[a)] Casado/a o vive con su pareja.
\item[b)] Viudo/a.
\item[c)] Divorciado/a.
\item[d)] Separado/a.
\item[e)] Soltero/a, nunca se ha casado.
\item[f)] No contesta.
\end{itemize}
\item ¿Cuál es su ocupación?
\begin{itemize}
\item[a)]. Empleador.
\item[b)] Trabajador independiente o cuenta propia.
\item[c)] Trabajador/a de la administración pública.
\item[d)] Trabajador/a de empresa privada.
\item[e)] Servicio doméstico.
\item[f)] Trabajo no remunerado / responsable de las compras y el cuidado de la casa.
\item[g)] Estudiante.
\item[h)]Temporalmente no trabaja.
\item[i)] Retirado pensionado.
\item[j)] No sabe / No responde.
\end{itemize}
\item ¿Cuál es su nivel educacional?
\begin{itemize}
\item[a)] Sin estudios.
\item[b)] Básica incompleta.
\item[c)] Básica completa.
\item[d)] Media incompleta o Media técnica incompleta.
\item[e)] Media completa o Técnica incompleta.
\item[f)] Universitaria incompleta o Técnica completa.
\item[g)] Universitaria Completa.
\item[h)] Post Grado (Master, Doctorado o equivalente).
\item[i)] Sin respuesta.
\end{itemize}
\item ¿Sabe qué es una alcuza?
\begin{itemize}
\item[a)] Sí.
\item[b)]   No.
\end{itemize}
Explicar qué es una alcuza:
La alcuza es un sistema compuesto por dos frascos para aceite y vinagre generalmente (o aceto balsámico. (Adaptación de la RAE ).
\item ¿Tiene una alcuza en su casa?
\begin{itemize}
\item[a)] Sí.
\item[b)]     No.
\end{itemize}
\item ¿Utiliza a diario la alcuza en su casa al momento de comer?
\begin{itemize}
\item[a)] Sí.
\item[b)] No.
\end{itemize}
\item ¿Cuándo fue la última vez que compro una alcuza para su casa?
\begin{itemize}
\item[a)] Hace menos de 6 meses.
\item[b)] Hace 1 año.
\item[c)] Hace 2 años.
\item[d)] Hace 3 años.
\item[e)] Hace 5 años.
\item[f)] Hace 8 años.
\item[g)] Hace 10 años.
\item[h)] Nunca.
\end{itemize}
\item Durante el 2016, ¿Cuantas veces compró una alcuza?
\begin{itemize}
\item[a)]  0
\item[b)] 1
\item[c)] 2
\item[d)] 3
\item[e)] 4
\end{itemize}
\item ¿Cuánto dinero pagaría por una alcuza?
\begin{itemize}
\item[a)] \$0
\item[b)]     Más de \$0 hasta \$4.000
\item[c)]        Más de \$4.000 hasta \$8.000
\item[d)]        Más de \$8.000 hasta \$12.000
\item[e)]        Más de \$12.000 hasta \$16.000
\item[f)]         Más de \$16.000 hasta \$20.000
\item[g)]         Más de \$20.000
\end{itemize}
\item Al momento de comprar una alcuza ¿qué es lo primero que toma en consideración?
\begin{itemize}
\item[a)] Me basta con que sea una alcuza.
\item[b)]     Diseño estético y novedoso.
\item[c)]        Diseño práctico.
\item[d)]        Otro.
\end{itemize}
\item ¿En qué lugar compró o compraría una alcuza?
\begin{itemize}
\item[a)] Tiendas de casa comercial (Homecenter, Casa\&ideas, Easy, Falabella, Ripley).
\item[b)]      Comercio pequeño.
\item[c)]        Supermercados.
\item[d)]        Tienda especializada en artículos gourmet.
\item[e)]        Otro.
\end{itemize}
\item ¿Cuánto dinero pagaría por este diseño de alcuza? (mostrar diseño)
\begin{itemize}
\item[a)] \$0
\item[b)]     Más de \$0 hasta \$4.000
\item[c)]        Más de \$4.000 hasta \$8.000
\item[d)]        Más de \$8.000 hasta \$12.000
\item[e)]        Más de \$12.000 hasta \$16.000
\item[f)]         Más de \$16.000 hasta \$20.000
\item[g)]         Más de \$20.000
\end{itemize}
\end{enumerate}
